{
    "question": "Rumus luas permukaan prisma segitiga?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Rumusnya adalah Lp = (Luas alas segitiga x 2) + (keliling alas segitiga x tinggi prisma) *NB: - rumus luas alas segitiga = 1/2 x alas x tinggi. - keliling alas segitiga = sisi + sisi + sisi. Contoh: Sebuah prisma dengan alas segitiga 3cm dan tinggi segitiga 4cm. Hitung sisi miring alas segitiga dan Hitung luas permukaan jika tinggi prisma 10 cm! Jawab: Sisi miring alas segitiganya adalah 5cm (didapat dri phytagoras 3cm dan 4cm) Lp = (luas alas x 2) + (keliling alas x tinggi prisma) = ((1/2 x 3cm x 4 cm) 2) + (3cm + 4cm + 5cm) x 10cm) = (6 x 2) + (12 x 10cm) = 12 + 120cm = 132cm. Jadi jawabannya adalah 132cm. Semoga membantu.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-p-adalah-pernyataan-bernilai-benar-q-bernilai-salah-d-884",
            "question": "Diketahui P adalah pernyataan bernilai benar, q bernilai salah, dan r bernilai benar.Tentukan nilai kebanaran dari pernyataan berikut ini!    a.-p\u2227-q\u00a0 b.(r\u2227-q) \u2228-r\u00a0 c.(p\u2227-r)\u21d2q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. -p\u2227-q = S\u2227B = S<br>b. (r\u2227-q)\u00a0\u2228-r = \u00a0(B\u2227B)\u2228S = B\u2228S = B<br>c. (p\u2227-r)\u00a0\u21d2q = B\u2227S\u21d2B = S\u21d2B = B",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-suatu-barisan-geometri-diketahui-u24-dan-u38tentukan-u10-821",
            "question": "Dari suatu barisan geometri diketahui U2=4 dan U3=8.Tentukan U10!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui\u00a0 barisan geometri</span>\n\n<span>U2=4\u00a0\u00a0 U3=8</span>\n\nMaka U10=? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Jawab:\n\nU3/U2=8/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\na.r pangkat 2\u00a0/\u00a0a.r=8/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r=2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0a.r=4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a.2=4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a=4/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\na=2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U10= a.r pangkat n-1<br>\n\nU10= 2 . 2 pangkat 10-1\n<br>\nU10=2 . 2 pangkat 9<br>\n\nU10= 2.512<br>\n\nU10=1024\n<br>\nKet: titik = kali\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 a : bilangan\npertama</span>\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0r : rasio<br>(maaf klw salah)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-contoh-soal-dan-jawaban-barisan-aritmatika-apa-saja-962",
            "question": "10 contoh soal dan jawaban barisan aritmatika apa saja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Diketahui barisan aritmetika\u00a0 3, 8, 13, \u2026<br>\u00a0\u00a0\u00a0 a. Tentukan suku ke-10 dan rumus suku ke-n barisan tersebut!<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b. Suku keberapakah yang nilainya 198 ?</span><br><span><br>Jawab :</span><br><span>\u00a0<br>a. Dari barisan aritmetika 3, 8, 13, \u2026 diperoleh suku pertama a = 3 dan beda b = 8 \u2013 3 = 5.</span><br><span><br>Un\u00a0\u00a0\u00a0 = a + (n \u2013 1)b<br>U10\u00a0 = 3 + (10 \u2013 1)5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 = 3 + 9 x 5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + 45<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = <u>48</u></span><br><br>\u00a0Un\u00a0\u00a0 = a + (n \u2013 1)b<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + (n \u2013 1)5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + 5n \u2013 5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = <u>5n \u2013 2</u><br><span><br>b. Misalkan Un\u00a0 = 198, maka berlaku :</span><br><span><span><br>Un\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 198<br>5n \u2013 2 = 198<br>5n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 200<br>\u00a0n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = <u>40</u><br>Jadi 198 adalah suku ke- 40</span>\u00a0</span><br><br><br><br><span>2. Diketahui U1 = a = 3 , U5 = 19 , Un = 31</span><br><span>\u00a0\u00a0\u00a0 a. Tentukan beda (b)</span><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0 b. Tentukan n<br>\n\u00a0 \u00a0 c. Tentukan suku ke-20\u00a0<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0 d. Tentukan n jika Un = 51</span><br><br><br><br>Jawab :<br><br><span>a. Cari U5 terlebih dahulu, setelah itu cari b dengan rumus U5 yang telah didapat :</span><br><span><br><span>\u00a0\u00a0\u00a0 Un = a + (n - 1)b</span></span><br>\u00a0\u00a0\u00a0 U5 = a + (5 - 1)b<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = <u>a + 4b</u></span><br><br><span>\n<span>\u00a0 \u00a0 b = a + 4b = 19</span></span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + 4b = 19<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4b = 19 - 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b = 16/4<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b = <u>4</u> \u00a0</span><br><br><span>\n<span>\u00a0b. Gunakan rumus Un = a + (n - 1)b = 31 (diketahui Un = 31) :</span></span><br><br><span>\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Un = 31</span></span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 a + (n - 1)b = 31<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + (n - 1)4 = 31<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + 4n - 4\u00a0\u00a0 = 31<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n - 1\u00a0\u00a0 = 31<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n\u00a0 = 31 + 1<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = 32/4<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = <u>8</u>\n<br><span><br><span>\u00a0c. suku ke-20 , dik: a = 3 , b = 4 :</span></span><br><br><span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Un \u00a0 = a + (n - 1) b</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = 3 + (20 - 1) 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = 3 + 80 - 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = 80 - 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = <u>79</u>\u00a0<br><br><br><span>d. Jika Un = 51 :</span><br><br><span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Un = 51</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 a + (n - 1)b = 51<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + (n - 1)4 = 51<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + 4n - 4\u00a0\u00a0 = 51<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n - 1\u00a0\u00a0 = 51<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n\u00a0 = 51 + 1<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = 52/4<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = <u>13</u></span><span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sn2n210n-nilai-dari-u5u6u7u8-490",
            "question": "Sn=2n2+10n. nilai dari u5+u6+u7+u8=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S_n = 2n^{2}+10n[/tex]<br><br>[tex]S = S_8 - S_4[/tex]<br>[tex]S = 2(64) + 10(8) - 2(16) - 10(4)[/tex]<br>[tex]S=128+80-32-40[/tex]<br>[tex]S=208-72[/tex]<br>[tex]S=136[/tex]<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sukubanyak-fx-dibagi-dengan-x-2-memberikan-sisa-6-dan-ji-624",
            "question": "Jika sukubanyak f(x) dibagi dengan (x-2) memberikan sisa 6 dan jika f(x) dibagi dengan (x+5) memberikan sisa -8. Tentukan sisanya jika f(x) dibagi dengan (x pangkat 2 + 3x-10)    mohon di bantu..\r\n dengan cara kerja nya ya..:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) : (x - 2) sisa 6<br>f(x) : (x + 5) sisa -8<br><br>f(x) = (x\u00b2 + 3x - 10).H(x) + S(x)<br>f(x) = (x - 2)(x + 5).H(x) + S(x)<br><br>f(2) = 2a + b<br>6 = 2a + b ....1 <br>f(-5) = -5a + b<br>-8 = -5a + b ....2<br><br>eliminasi 1 dan 2 didapat a = 2, b = 2 <br>S(x) = ax + b ==&gt; 2x + 2 ....ok?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-m-yang-menyebabkan-fungsi-kuadrat-fxm1x2-2mxm-3-d-729",
            "question": "Nilai m yang menyebabkan fungsi kuadrat f(x)=(m+1)x\u00b2-2mx+(m-3) definit negatif adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "syarat definit negatif a&lt; 0  dan D&lt;0  ,kedua syarat potongkan\ndalam hal ini \nsyarat 1 m+1&lt;0. ......maka m &lt; -1\nsyarat 2 nilai D\nD= 4m^2 -4(m+1)(m-3)&lt;0\n=4m^2 _4m^2+8m+12&lt;0\n=8m&lt;-12\n=m&lt;-4/3.........\n\nmaka dari syarat 1&amp;2\nm&lt;-4/3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sin-90-a-adalah-859",
            "question": "1.\u00a0 sin (90-a)\u00b0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin (90 -a) = sin 90 cos(a) - cos 90.sin (a)<br>===&gt; 1. cos a - 0.sin (a)<br>===&gt; cos a<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sin (90-a)\u00b0   <br> cos a\u00b0. Semoga Bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-dua-sudut-yang-berkomplemen-adalah-474",
            "question": "Besar dua sudut yang berkomplemen adalah ..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "90 kalo ngakkk salahhhh dehhh...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "audut komplemen adalah dua buah sudut lancip yg besarnya 90derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bahwa-1-2-2-22-sampai-12-suku-adalah-441",
            "question": "Tunjukkan bahwa 1 +\u00a0\u221a2 + 2 + 2\u221a2 + ... sampai 12 suku adalah 63(\u221a2 + 1).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "deret tersebut adalah deret geometri dengan r = u2/u1 = <span>\u221a2 <br>karena r &gt; 1, maka merupakan deret geometri konvergen<br>rumus jumlah 12 suku awal deret geometri konvergen<br><br>[tex]\\frac{a(r^{n}-1)}{r-1}  \\\\  \\frac{1( (\\sqrt{2})^{12}-1)}{ \\sqrt{2}-1}  \\\\  \\frac{2^{6}-1}{ \\sqrt{2}-1} [/tex]<br><br>= 63 /</span><span> (\u221a2 - 1) <br>rasionalkan<br>= 63 (</span><span>\u221a2 + 1</span>)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-membuat-sebuah-parasut-berbentuk-belahan-bola-dari-katun-den-369",
            "question": "budi membuat sebuah parasut berbentuk belahan bola dari katun dengan panjang diameter 7m.\u00a0 jika harga katun rp.30,000,00 setiap m ,\u00a0 maka biyaya yang diperlukan untuk membuat parasut itu adalah ..? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k lingkaran =\u00a0[tex] \\pi [/tex] . d<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] . 7 cm . 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 44 cm<br>biaya = Rp 30.000 . keliling lingkaran<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 30.000 . 44 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 132.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v\u00a0= 4/3\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 1/2 = 4/3\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 3,5\u00a0\u00d7 3,5\u00a0\u00d73,5\u00a0\u00d7 1/2 = 3773/42\u00a0= 89,83 m\u00b3<br>kayak gitu itu kalo betul sih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}